醫護擬下月初分兩階段罷工

醫護擬下月初分兩階段罷工

【本報訊】瑪麗醫院一間病房所有註冊護士昨午集體「請病假」，疑率先罷工。醫管局員工陣線向醫管局發聲明，提出五大訴求，包括促請醫管局向政府發出公開聲明施壓，要求封關，否則將會由2月3日開始、一連五天兩階段罷工。醫管局質素及安全總監鍾健禮稱不願見到罷工，承諾若訴求合理會反映。

工會聲明表示，該會已收到多宗醫管局員工投訴，指因應付大量武漢肺炎懷疑個案，導致近日多間醫院險象環生，要求醫管局回應五大訴求，包括向政府發出公開聲明施壓，表明禁止任何旅客經由中國入境。其餘訴求分別為呼籲全港市民戴口罩、提供足夠隔離病房，暫停非緊急服務、嚴肅跟進病人逃走事件，及提供足夠配套予醫護。

武漢肺炎疫情嚴峻，本港醫護人員負擔有增無減。董立華攝
瑪麗護士集體請病假

相關新聞：新型肺炎疫情最新發展

工會表明，若醫管局未能回應，將於2月3日開始發動一連五天共兩階段罷工。首階段為停止醫管局非緊急服務，2月3日將採取惡劣天氣下之工作安排，平日八號風球生效時毋須上班的會員將會罷工，包括普通科門診職員及行政人員等；其他部門則按照部門內部就按颱風更上班。若醫管局當日晚上11時59分前仍未回應五大訴求，即發動第二階段罷工，即動員所有會員罷工，令醫管局只能提供有限度緊急服務。此階段為期四天，若醫管局2月7日晚上11時59分前繼續漠視訴求，行動不排除升級。

前線醫生聯盟副主席鄺葆賢表示，香港已進入被動「硬食」抗疫階段，醞釀罷工只是一種手段，目標是要政府正視抗疫的不足。瑪麗醫院承認內科病房四名護士因身體不適求醫，各獲批病假兩天，醫院已調配人手。該院醫護指職員昨接獲通知，該病房需即日改為隔離病房，由於病房規格未合標準，引起員工不滿，有人隨即集體請病假。瑪麗回覆指該病房正式用作隔離時，會確保符合標準。

醫管局員工陣線籌委羅卓堯批評港府封關舉動後知後覺，意義不大，「重點係武漢封咗城，啲人都走到全中國都係，點解唔禁全部內地人入境？」強調工會立場維持不變，要求政府禁止所有中國內地人入境，否則將計劃發起工業行動，包括暫停非緊急服務。

■記者張雅婷

罷就罷啦，等蚑那肺炎完咗先罷好無？

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

醫療解釋左俾各連登大帝知要跟手續

民間記者會「無能政府引毒入境 全港市民抗疫自救」

【香港直播20200127】民間記者會

1.27 民間記者會

「直播」民間記者會就武漢肺炎襲港邀嘉賓分享 籲市民防疫自救

20200127 第31次「民間記者會」 | TMHK News Live 新聞直播

我就罷撚硬
高官死全家

大數據專家李鴻彥：怒轟無能港共害死醫護 主流民意撐罷工聲響徹 武漢肺炎變政治災難

罷工要跟手續 香港人

上街抗爭要唔要申請 cls

狗強姦女義士有無入紙申請？

Push

聽民記啦

操他妈比的！香港黑心黄尸医护称拒医大陆人，虽然我支持反修例，但大家都是中国人，相煎何太急！

罷工都分階段??

Where ?

Link ?

其實你有無睇過佢地篇野？解釋曬點解要分兩階段，解釋曬點解跟手續

絕食都有得接力啦，香港人

仲2月先罷, 幫佢地唔到啦, 佢地自尋短見都冇計

罷工好合理
叫班藍絲醫生幫手抗炎啦

【梁卓偉食屎】蒙古國宣布關閉邊境 澳門下令驅逐湖北旅客

蒙古國宣布，從今天起關閉與中國接壤的邊境通道，包括汽車和行人通道，並呼籲取消所有公眾集會。另外，蒙古今天起，關閉所有大學和教育機構，直至3月2日。

澳門下令湖北旅客離開澳門 否則強制進入隔離營

這是一份昨天流出的澳門旅遊局通告，由澳門旅遊局局長文綺華致全澳各酒店，下令來自武漢市及湖北省的旅客於今早9:00前離開澳門，否則要入住隔離營！先莫論行動效果如何，但至少澳門有實際行動希望減低民怨，但香港呢？就係一招暉明邨？

我重好記得 接力絕食果班學民仔

你上街SET RB 有冇跟手續呀
上街打狗有冇跟手續呀

書生造反，下一句都廢事講

如果地盤佬無安全帶
係咪要照做幾日
過左幾日都係安全帶先罷工

所以話香港人係抵撚死

搞抗爭都要跟手續

自己條命都未保護到 重想救人

更何況呢個病冇藥醫 同等死冇分別

生命當前
仲睇程序驚比人炒
我聽到工會咁解釋 真心屌左出黎

同之前大三罷果班 請假當罷工 有咩分別

第一階段仲話會維持有限度服務。。。
到時都死哂啦

罷佢老母, 等藍屍醫護為國捐軀...

可以睇吓佢哋facebook

樓主篇文睇落啲睇仔細啲
第一階段2月3日
唔回應訴求去第二段
第二階段為期四天
2月7日晚上11時59分前繼續漠視訴求，行動不排除升級

罷工可分兩種：
- 不求法律保障，即時發動罷工
- 工會根據規則發動罷工，參與會員將受法律保障

129 可以自己方式去罷

我覺得之後開始已經會好多人自己罷
唔想死

無限期都ok

大家可以幫手推post嗎？

拜托請幫幫手，謝謝！

香港金融業職工共同抗疫意見調查

支持

有限度服務 笑撚死咩 以家搞抗爭呀
番工果班 少左人更加做到仆街
政權繼續扮冇野 因為你頂到呀麻

你話SET死線等回應 2月3 到2月7
成個星期中撚哂招喇
你直接升級全民罷工 佢唔撚回應都唔撚得喇係咪呀
重要驚死俾藉口人咁

場運動玩咁耐 有咁多條死線
政權有冇回應過呀 係咪真係咁撚天真呀

我諗你太過樂觀
古有 亞視 只要有工開那怕冇糧出
今有 醫護 接力罷工

幫手睇下 職工會條例 邊條寫工罷工有法律保障

定係另外邊法例有寫 我真心唔熟
集體談判權都廢左好耐喇

亞視唔會死
做醫護會死

屌佢根本就應該即日罷工。。。

推

仲下月初？
到時唔知仲有冇命

驚炒友多過條命
班人真係CLS

老土D都係果句 夠多人罷驚閪咩 佢炒得哂咩
但正正係香港人自已都做唔到互信
所以係抵撚死

呢件事 就係呢半年既縮影
明知罷就係最好既解決方法
但就係唔做

不如你睇左人地篇野先再講啦

講到明有程序罷工先有法例保障到醫護，條撚樣無睇到就係度嘈

直接叫5大訴求都得啦

咁你都要睇埋我之後果堆 CM 先講
我想問邊條法例保障到你罷工 係唔洗俾人炒
係咪只要係經過自已SET果條死線
而對方唔回應你 就可以合法罷工?
就有免死金牌?

一罷就一齊罷啦戇鳩

但依家既情況已經等唔到跟程序

佢地仲要係最水深火熱最有生命危險個班人

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

search 埋civil /法律 多嘢啲
42 Immunity from civil suit in certain cases
唔知算唔算，冇詳睇了，問佢哋工會會唔會快啲，不過佢哋應該都收到一堆問題忙到死
或者等law手足答

佢地罷根本政府仆硬街
咁都驚死

唔成事嫁啦，搞呢樣又要多幾日，搞果樣又要多幾日

我會同醫護一齊罷工

睇完篇文班生化武器就唔落嚟
大家快啲睇多幾次啦

罷工救港 功德無量
請加入工會

罷工 最大後果都係被炒冇得賠
番工就係死
加上以家醫護短缺 佢可唔可能 一野炒哂
以家罷工就係 挾天子以令諸侯咁好牌就唔上
呢兩日都講緊封關太遲 你拖多個星期咪重遲

BTW 答定先
如果你話驚秋後算帳 重ON9
你做乜撚佢都可以算鳩你帳架喇
放中國醫護入關年年都搞緊架 係咪失憶

支持醫護界

等死全家先喇

2月大爆發 香港人已經奶晒野
到時比人屌罷工

依個時候班戇鳩閪仲講法律
唔怪之得搞咗八個月都咁撚失敗啦

仲下月 你同你啲屋企人死撚曬啦 讀咁多書讀到你慒撚柒盛盛

笑死 大三罷搞咁耐都搞唔成
之後成班軍師就走去屌醫護

驚死定驚無左份工
佢地簡後者

屌跟程有幾個目的

1 要多幾日多啲人入工會先罷得起政府先有機會正視問題
而家工會先得8000人入咗10%左右

2 要跟程序啟動罷工基金先幫到醫護界人士
唔好成日覺得醫院得醫生護士人工好高
仲有好撚多人一齊先幫助到成間醫院運作

你唔係前線要面對生死明白你唔理解有咩要做
但同時希望你唔好得個屌字 要了解同體諒醫護行業嘅苦況

2月3可能都死左一半人了

低能，隨時命都無，仲講程度，手續……

太遲啦
仲有最緊要係呢幾日未罷工真係擔心醫護已經會中招

等得黎死得啦
今日已經一車車落晒黎仲話等二月
算喇，唔戴口罩攬炒算
反正都爆硬架啦，拖幾多藍絲廢老落水算
你守規矩時我都守禁蒙面法
守規矩呀!

笑下你自己個腦先啦
如果班軍師個個嗰日有罷工
結果都係搞唔成
係因為其他人自撚私唔撚罷工
唔係發起嗰班人柒

不過香港人都係注定要仆街㗎啦
請假罷工
同人講你下個禮拜罷工
罷得嗰幾日
最尾死死地氣咁返工
咩原因？
咪你地係閪囉

一早話打仗嗰陣大家一齊衝
結果你班香港大人全部個個喺後邊做晒逃兵
班細路就戇鳩鳩咁衝左上去
擰轉頭就見到你班人四散
不過你哋帶可以話冇應承嗰日開始要衝嘅

你哋呢啲捉鬼天師就真係熱狗啦

facebook 咁撚多藍絲醫護fan page, eg:抗暴力醫護同盟
咁撚多藍醫護撐政府，佢地一定返工啦，根本即日罷工都唔怕，
除非班7頭又要撐政府，到出事又要扮黃罷工

所以咪一路9up唔撚work囉
咁咪要用公會力量囉
一咪得個屌字,做到d咩?

絕對明白會有太遲嘅問題

但都希望可以尊重咗醫護行業嘅決定同埋相信醫護行業嘅專業知識

每個醫生護士都要經過五年六年嘅訓練 學習先可以出到醫院做

你唔係醫護行業嘅人未必了解前線嘅現況

仲有以我嘅記憶其實醫護界未試過咁大型嘅罷工
另外依個係個新嘅工會 有好多嘢需要學習同改善
希望唔好一嚟就屌鳩工會 工會背後有好多嘢做緊籌備緊你地未必知道

個公會都幾有力量喎
2月7號先升級行動
呢啲就真係9up啦

有心就即日罷啦
瑪麗嗰幾個就真係醒喇 要命仔唔要錢途
重跟程序嗰啲奴性駛唔駛咁重 要人做你先做
成班綿羊咁 係咪人地食屎佢地又食屎呀
佢地遲一日 我地香港人就要受多一日

岩呀
無公會一定仲work
睇下幾次大三罷就知

主要係人數啦
到今日先有 8000, HA好撚多員工架

得喇 不如唔好罷 一齊轉風向喪屌佢地搞事

無職業操守 睇下佢地兩邊不是人 會幾好玩 好唔好

只要有班人肯做先驅者罷 後面班人自自然然會跟住罷 個成本會越黎越低 直到equilibrium point為止

條友講咁多arguments出黎都冇用 要跟程序先幫到罷工既人不如唔好罷 因為罷工本身就係一件唔好既事 下下都要50%以上既人先做野不如佢做隻綿羊算啦 人做乜佢做乜 人食屎佢食屎

工會既作用係幫嗰班罷工既人去同政府傾數 而家唔係醫護界有野相求 而家係政府求你地唔好罷 分清楚主客

重叫人比啲時間嗰啲叫佢落關口感受下大陸人既熱情再講啦 撚屌

主要原因，人工高要保住份工

話緊個公會罷工行動
你呢啲咪人哋拎住個蘋果
你就話人哋對手好滑

絕對支持即罷

岩岩班狗官仲宣佈
非本地生化人可獲免費治療
快手罷工啦

其實死左班支那廢老，政府咪好開心？

支持上面屌程序的lihkg囝即時罷工

推, 應該要全民三罷工

當年張學良都係向蔣介石申請左幾時去挾持佢
仲好有程序咁分階段西安事變

用職業操守呢四個字 推人去死
我OK架 我支持攬炒 又唔係我做

算啦，搞得嚟都出年了。

支持 依家班自私精 醫療費都唔收
把撚呀 又有傳染風險 又害到班醫護人員
咁撚寶貴既一班醫護人員 去醫班中國人
平時就中國幾撚勁 有事都係黎搞緊香港

屌你老母中國 有錢拎就發展中國家個名
拎德國 拎日本 拎世界銀行錢
輸打贏要 我屌你老母啊習近平
讀小學 學人治國

而家本身都人手不足，其實只要有幾%人真係罷工，就有雪崩效果。

岩呀
個工會真係無撚用
仲有，港共要清算總有辦法，邊有得驚

工作量大增都其次
屌，會死架

依家性命都隨時不保
邊顧得咁多

但藍絲廢老會死晒
諗起都興奮

咁就可以唔理任何嘢去屌鳩人唔跟你嗰套？
最撚好而家武裝起義 香港獨立之後跟手封關添

問題係可行性同埋風險呀大佬

風險係咩 比人炒?

比人炒同無命相比 完全係小兒科

而家唔罷, 如果到時大爆發, 個結果都出左黎先罷,罷黎有乜用

Well said巴打

算啦巴打，自己注意安全仲好啦
講又講過，都仲要仆住去咪又佢囉
唔死啲人 唔會驚

風險咪就係唔夠人搞唔成囉

有冇諗過講咗咁多日都係得八千人入工會

罷唔起嘅機會係幾高？

罷工唔係問題 有專業知識嘅醫護界移民都唔得問題

要做啲有成效嘅工作 唔好得個講

當仲有時間喺度屌人罷得遲
不如幫手搞初五個聲援罷工？

即罷啦，已放完假班喪屍湧緊返黎

其實有10000人罷已經死得
剩番既人工作量同workload大增只會跟住

家下工會都係得個講字，政苦真係踩佢都傻呀，急住一車車推d病人落尼
等得工會下星期行動，香港都變左第二個武漢啦

所以你其實可以幫手做初五個罷工

都係各有各做好過喺度屌醫護界罷得遲自己又乜柒都唔做返把口

push

即刻罷啦！佢唔使錢比人醫你地仲唔即刻罷

Lolll so true

而家講緊講咗幾日都係得八千人入咗工會咋

唔係話唔罷
你都要俾醫護界見到可行性先得㗎

相信如果初五可以搞得成 肯入工會肯去罷嘅人只會更多

可唔可以唔好成日等人救你

人命關天，你老母做喺度講法例保障係未on L79?你又知港共政權會按理出牌，有法例就代表有保障？依半年你住喺山洞裏面牙？重信香港司法公正獨立？

到時香港人都死撚晒架啦，一了百了

我準備好同醫護一齊罷。

八千個已經好多
但都仲要等到二月三 講到底咪又係為左份糧

點解唔可以即日罷 show個人數出黎打響頭炮先宣傳

支持醫護 一齊罷工

有5000個罷已經夠啦
其他人做唔切就自然會跟埋

本身已經人手短缺 佢講到八千都唔夠咁
就算政府唔封 支那閪聽到有罷工都未必會黎

根本都唔駛一半人罷
堅持唔番工就之後已經好多人排隊辭職罷工

所以話 左膠大愛真係痴撚線

佢地扲住個春袋都唔搞
要我地陪 條命又唔係我
我又唔洗睇住班病君

我隔住個網屌柒佢地 睇住佢地送死
不知幾心涼

BTW 搞遊行未 留名睇又大遊行政權又唔理鳩你

正解 愈黎愈少人番工
番果班做左少數自然做到仆街
唔病都會做到收皮
要番果班 由佢地慢慢番

準備好同醫護一齊罷工

唇寒齒亡
屌果下d言詞雖惡毒
但係都唔想有醫護因為班仆街支那人死
依家係屌緊個問題
但係啲人係屈左屌鳩個人
呢啲仆街屈熱狗捉鬼天師就真係鬼啦

得罪講句死係死佢地先 我1d都唔急
條命你既你要拖長黎冇人阻止到 我地一齊攬炒好過啦

下月 ⛄️

做咩唔等到佛誕先

人地為左醫護生命著想
佢就係咁話要時間要程序
係咪跟程序就唔會死?
醫護人手咁不足，係咪唔見5000人都可以運作到而其他人又handle到?

咁你地自己睇住身子啦
冇得迫 保住份工要緊

岩呀
要跟程序
否則會比人炒

我本身就唔駛返工 有咩事都可以返外國住 我大可以即刻壓低啲個幾層樓個價走人

有班人做野永遠要諗咁多野 諗咁多法例睇下點先再罷 呢種心態比你有50%既人都唔會罷得成 你預左政府實秋後算賬
但你一齊罷最多一齊移民走人 你唔會因為罷一罷就冇飯開 你讀既係專業做既工種係專業 根本唔會驚冇前途 同埋而家政府唔會比醫護界走人 基本上一罷你要林鄭跪低幫你含撚都得

而家醫護界係掌握住香港人既命脈 有心罷就一早好似瑪麗嗰幾個咁罷 咁我就欣賞你 因為佢地識愛惜生命 同時會顧住全港人既生命前途 罷遲一日 就引多啲大陸人落黎 變相就傷害多啲香港人既生命

下個月? 你地全部中晒招啦

分分秒秒都隨時中招

你太睇小醫護

support!!

好似瑪麗果班咁我覺得好合理 有本事你班高層落黎一手一腳頂果8000個位 照放人落黎唔緊要既到時都係搵其他政府機構求助

唔好意思 有無懶人包？

瑪麗啲醫護就醒啦
其他賤種就等死啦

醫館局員工陣線解釋點解2月3先罷工

生命猶關仲跟程序

入到去個post
到居然仲見到一大堆法律啊程序啊清算啊
唉
等做銅像啦

即係要保住份工？

屌醫護唔罷個啲 佢地罷完冇左份工你養佢？
講就叻

咪係囉，愈遲愈死...

同個唔跟手續既體制玩手續...

佢哋成班都癡媽根
香港冇得救㗎啦
快d走人算

快啲罷

我唔該啲醫護人員
你唔顧人哋都顧下自己
要罷工就一刀切

仲要比人哋回氣啊仲要大愛啊
你好快冇咗條命㗎啦

2月3 ?

香港企滿 13 億人果時封唔封關都無所謂了